網民熱議海洋公園死因：主題樂園是雞肋

網民熱議海洋公園死因：主題樂園是雞肋

海洋公園2016/17年度錄虧損2.34億元，雖然蝕少咗，但已經係第二年「見紅」，入場訪客比去年少成差唔多20萬人，但海洋公園，卻決定加價9%救亡。

香港成日話要靠主題樂園振興經濟，但睇返近年無論係零售抑或旅遊業表現，似乎呢支歌已經唱完。

筆者朋友早前獲贈幾張免費飛，佢問過身邊朋友都唔去，結果跑到樂園門口兜售予內地人，卻見很多內地人都只停留在門口拍照打卡，不願付錢入內。

朋友認為，海洋公園死因除了內地客源不如當年外，本地客個個等折扣／生日優惠／免費飛先入場，最後官方又係無肉食，主題樂園生意很雞肋。

剛好尋日開始網民都在討論死因，大家不妨睇睇：

1.年輕人不是很喜歡
2.有年票都要收停車場錢
3.生日同長者都唔收入場費
4.海洋劇場唔好睇
5.上月去長隆海洋嗰5條鯨鯊仲震撼
6.我係香港人都覺得OP太舊
7.呢幾年食老本，開始頂唔住
8.大陸人周圍係

以上種種原因，反映一部份香港人的心聲，你又同唔同意呢。而事實上內地人反應都差不多，覺得一加價就更沒人玩了。

到底呢個陪伴香港經濟成長的樂園，要幾時先會翻生？

最主要係太撚多大陸人搞到唔想去

我覺得蝗蟲太多係最重要因素
就算有生日免費都唔想去 去到又係排隊

日日都咁撚多人

其實我好鐘意去 但咁多大陸人就唔想去

未有支那人是年年都起碼去一次當家庭活動
多支那人後免費都唔想去

叫返盛智文返嚟啦

未入黎仲以為係講10月哈佬喂果條仔

你問下盛智文點解搞得起囉

之前踢人走 而家做唔掂想叫佢返黎？
當人傻嫁？
Btw人地真係識搞得好

雞你老母肋

多大陸人先係主因

支那人未睇過動物表演咪鍾意睇
海洋公園嗰啲仲可以有咩新意？
世界潮流 動物園都係走向沒落

唔想見到OP執

主要原因

主題樂園係雞肋？？？？？？？？？？？？？？？？

8.大陸人周圍係

最重要果點你放係最尾 屌你老母咩

你叫佢分流大陸人同香港人咪好做囉 入面啲生番打尖屙屎睇你玩攤位掉你啲波都有 乜撚野樂園 去完一肚火

踢走盛智文真係一個敗筆

死得好,黎緊睇下重有幾多因為垃圾人種而執
先醒覺做支那生意有幾醒目

支拿人唔識排隊

我閒日去
熱門少少排隊排一粒鐘
你同我講虧損？
係咪排威院急症咁排9個鐘先唔虧損

垃圾到越礦飛車加副VR就當係新野sell

上月去長隆海洋嗰5條鯨鯊仲震撼

最重要個點係最後不特止
我屌你重要幫支那宣傳?

太多大陸人，周圍都普通話土話（唔知邊到既鄉下話，又大聲又煩，排一樣野排幾世先玩到

1.多大陸人
2.飛貴都算,入面d野飲野食謀取暴利

加價就岩架喇,越黎越少人去,聽執啦

唔話虧損點加價

前幾個月上大陸去長隆玩，200幾人仔可以玩水上樂園同過山車樂園
完全唔駛排隊添，不過到咗夜晚先要排隊玩Helloween個d野

1.多大陸人
2.d機動遊戲太垃圾,整到富士急咁樣我唔信冇人黎

仲要越礦飛車最吸引係個景

分拆機動遊戲同水族館啦 我淨係想帶D小朋友睇下魚都咁貴

其實真係大陸哩去無所謂
但真係太多 屌那星
應該一日只可以200個大陸哩入去玩

公平講句 我連迪迪尼都唔想再去 原因一樣
支那人
排隊唔係問題 但支那人唔排隊

去日本玩過主題樂園就知點解香港啲咁雞肋
USJ 啲野真係好好玩

我從來冇去過迪士尼同海洋公園

將大部份機動遊戲拆左 再更新好過啦~

1個都嫌多

長隆d過山車好好玩，又垂直又十環

個海洋館 改到唔知點咁

以上種種原因，反映一部份香港人的心聲，你又同唔同意呢。而事實上內地人反應都差不多，覺得一加價就更沒人玩了。
佢就係個部分，最重要支那人多撚到仆街佢當最廢嘅point 又話5條鯨鯊好震撼 自己feeling佢講哂，全部支那人仲震撼啊

咁貴入去同D支那人迫
生日唔洗錢都要考慮下啦

對我嚟講, 太多大陸人都唔係重點, 重點係太多人, 又迫又要排好耐

去主題樂園都係求開心，屌你老母成個場都係蝗你推我撞玩條毛

真係辛苦哂啲工作人員，不過見佢哋屌啲蝗真係好撚爽

aggree

1.年輕人不是很喜歡
2.有年票都要收停車場錢
3.生日同長者都唔收入場費
4.海洋劇場唔好睇
5.上月去長隆海洋嗰5條鯨鯊仲震撼
6.我係香港人都覺得OP太舊
7.呢幾年食老本，開始頂唔住
8.大陸人周圍係

究竟個編輯有幾垃圾先會唔整合左意見先掉上黎

個個原因寫出黎都咁唔見得人
乜撚野叫我係香港人都覺得OP太舊
係咪1個人叫就cop上黎?有冇用過腦?
唔係一個人又做乜唔整合?
一時口語一時書面語係咩事?
垃撚圾

多大陸人, 仲要十個有十個唔撚識得排隊, 要我比480蚊入去玩排隊仲要受大陸人氣, 不了

雞你老母肋呀

用埋哂D支那用語
邊有香港人用雞肋架??
又支化香港我屌你老母傳媒
讀傳理班人讀屎片架??

依2點好似有衝突

之前去玩哈囉喂
全場無支那人, 都好OK呀

一諗起成個公園都係支那人,個種嘈雜,推撞,臭味,幾萬個gip碾過你對腳,就已經唔想去.

支那人搞臭哂旅遊業,以前細個諗起旅遊業,多遊客就會諗到歐美日遊客,有禮貌,可以見識外國文化.而家一見旅遊業,多遊客已經聞到浸支那臭味.

佢肯搞香港人專用月嘅話，收700蚊入場費都會去

而家情願儲多兩個錢佢日本啲冇咁出名嘅主題樂園

生日同長者都唔收入場費???

其實有無諗過多大陸人既原因係因為無香港人去
而無香港人去既原因係因為樂園唔吸引
日本USJ咪一樣多外國人,但都亦不乏本地人支持
所以有時真係無得賴,如果樂園好玩,我就唔信香港人會因為多大陸人而唔去(連登巴打例外)

全部支那豚
去到邊都係支那語
我係屋企暖粒粒打PS4好撚過出去勞氣

星期六、日只限香港永久性居民

平日一至五, 我話之佢支那狗迫爆

我開始明白, 點解要有種族隔離政策, 原來係對的

越貴咪越冇人去囉,野食野飲貴到仆街,年年玩/睇d野一q樣
最好冇埋生日免費唔洗煩

雞乜撚野肋丫，山下冇野玩得啲醜到裂既影相位，上面新既又冇乜料到，啲新既動物又死哂，仲要聽班大媽大叫，免費去都冇癮啦

我上次10月8 算唔算黃金週內？
玩任何野排隊少過15分鐘
仲要係禮拜日
我都嚇一嚇 少人到咁

楊修都唔識,仲屌人讀屎片

700
問題係入面成個區都舊
有咩好玩

算啦你條支那狗, 去長隆啦

係咪新香港人未讀過楊修之死

雞肋都支那用語
食之無味 棄之可惜
有有聽過呀 小學都有教啦

佢真係有料既, 當年都係死死地, 佢入到去幫手就起死回生

雞肋係出自三國志喎

就係玩懷舊

你係咪香港人 生日免費應該點都聽過

佢依家真係有懷舊景區

當初海洋公園唔得 盛智文先臨危受命入去搞
好啦有聲有色仆街政府又踢人走比個憨鳩搞
你話依家叫返人地黎 人地會唔會理鳩你？

放假入去玩都要同班生番勞氣
真係你玩埋我果份

梗係唔使排隊啦，係大陸透啖氣都覺得有生命危險，d大陸人自己都知咩事啦，係你d on9先仆上去玩既姐

巴打雖然同意你所講,班人係讀屎片,不過都建議你讀多啲書先好上網.

呢條共狗就算啦

死因根本係太多強國人 之前有買年票
但有次排隊玩過山車 啲強國人係咁打尖
勁無癮... 自此之後都無再去

真係大6一線地區客都唔去，去果d係大6三四線地區窮客，仲要唔少係亷價團在門口打卡影相當去左，入門飛都冇買

透露果班盲毛既年齡

笑死，楊修之死都唔識

大陸仔 柒下柒下咁

楊修之死我識啦
點會未學過

但有撚人會用呢D 古文做口頭用字呀?
之前顯卡D POST已經有巴打講過
呢個字係香港書面出現過
唔等於佢係香港個個都用既詞語
冇啦啦又跟到書面十足十仲唔係支那化??

講到未咩三國志又咪支那文學

無人去仲要加價 邊個醒目仔諗出黎

咪係囉 班友咁簡單既經濟理論都唔識
加價咪仲少人去囉

我覺得香港最需要一個水上樂園

點解大陸人都蝕？ 平飛？

三國志係支那文學
李白啲詩又係咪支那文學

第時寫書面語都要比人屈支那化

aia 發過豬頭

兩邊野食都貴，海洋公園比迪士尼更貴
兩邊都有機動遊戲，迪士尼好多落雨都玩得
海洋公園星期六日先有雙龍表演，迪士尼晚晚有煙花（雖然就黎暫停），仲有每日2次巡遊，間唔中有表演
海洋公園得個海洋劇場同好細既天上皇者，迪士尼有米奇魔法書房同埋獅子王表演
迪士尼仲有天堆由細到大都岩既角色，細至小飛象、小熊維尼，中至反斗奇兵、，大至IRON MAN都有
海洋公園只有比較刺激既過山車同動物做優點

仲有一點好重要：海洋公園多蝗過迪士尼好多，試過有次比蝗插隊嗌職員，海洋公園個職員見到都唔理，迪士尼職員會主動叫佢排返後

地理優勢：海洋公園依山而建，行山行落真心攰；迪士尼成幅地都填出黎，基本上就係平地

利益申報：

生意唔好救亡辦法係加價 經典香港老闆logic

玩過山車睇動物嗰啲其實唔錯, 但真係太多支那人, 搞到唔想去

雞肋聽台灣人講就多 大陸人真係未聽過

呢個真

排隊真係唔係問題 細個都要排 其他人唔排先係問題
屌鳩佢自己又激心 而且屌得幾多個 但唔屌又覺得蝕底左 明明大家比一樣錢
入到去係想開心 細個一講海洋公園就諗起開心兩個字
依家d主題公園唔會令人聯想到開心 問十個有九個都係即刻講打尖同逼

簡單黎講就係唔好玩無新意又係果3篤屁，搵條毛去
睇動物又有其他樂園取代你，即係無哂賣點

如果你真係咁特別，就本地同外地遊客都一樣多，唔會淨係賺未黎過既外地遊客生意

點解人地環球影城可以年年去1-2次，OP就令人去完無下次？自己諗下啦OP管理層
你個香港大街整出黎都唔知係想點，1分鐘唔駛由頭行到尾,魚蛋就賣40蚊串，完全一心係賺盡外地遊客錢

有女同行 不枉此生

返去舐共

多大陸人，啲野又舊，玩又無野好玩
睇動物又唔知點咁，啲主題區又不知所謂，例如個懷舊香港咁，都唔知做乜，無乜人有興趣比幾舊水入去影佈景板囉

上年op 鬼屋死左個肥仔
大唔大影響？

之前每年都同屋企人入去睇下動物 雙親小朋友見到都開心 現家全部都大陸人 又要同人撞 不了不了

係
獨派係港獨之後一定要主張破舊立新
唔可以再用書面語同大陸台灣撞
有自己既語言文化, 逢中必反
先係香港唯一出路

迪士尼出年裝修城堡
仲夠膽死加到619

痴線 自己唔用就支那

其實我係幾鐘意海馬公園
入去玩下過山車, 掟下公仔真係幾開心
排隊唔係問題, 去得呢啲主題樂園就預咗排
無奈係太多蝗係咁瘋狂打尖, 次次都要大動肝火屌柒佢地
大佬呀我入場係玩架, 唔係入嚟俾人打尖or同人鬧交

大陸仔

咁你用咩正體中文
用5p字啦
5p 字就香港語言文化啦

請善用起底功能

等睇幾時折

三國志同李白係支那文學
屌 真係膠撚到真假難分

主要係去睇動物，
呢幾個月海獅海象裝修左咁耐都未放番出黎，
慢到....

自己既語言文化?

咁「破舊立新」甚至好多成語都唔用得啦

而家乜都搵支那狗黎管
你咪搵d蝗去玩lor

蝗語，普通話咪破舊立新之下嘅產物囉

香港係文字上一路都係特登同中台區隔,尤其是中台深受白話文運動影響,已經拋棄古雅文言,所以香港係英治時期一路都係用文言作為文書同溝通格式,用字保持簡潔古雅,同時滲入粵白,一路都係.而你主張破舊立新正正就係同中台接軌融合.

蘭桂芳之父 估真係流 由無變有 真商家

又一事實證明
外國人做到, 中國人就係做唔到
成個香港都係一個版

其實海洋公園啲動物真係好正
但咁多大陸客，不了

6,7年前D大陸人去OP係多到好似遊行咁
做壞個形象 嚇到本地人都唔想入去

依家大陸人唔黎 香港人又唔想入去
OP就食屎
只能夠話抵撚死

仲話加價

想入去睇動物 但係貴到on9 又多支那狗

手快打錯, 下面果個comment 即時紅字改左
唔該用下腦先

無咩氣氛 出埋on9新野
一味叫大陸人黎玩

乜撚野叫重要個點，點你老味咩

同香港一樣
冇鬼佬🇬🇧即刻唔掂

零願迪士尼執都唔想op執
但入面全部簡體字 十足十大陸人優先 不了

新水族館都好垃圾，為左俾海龍皇餐廳有靚景，
搞到海洋館細左勁多

諗到要排隊已經唔撚想去

上個月生日先去完，真係好多大陸人，又俾人瘋狂打尖，職員又唔理

野食又勁貴，一兜冇味既蕃茄通粉，成88蚊，痴線

香港所有野都又細又貴過人

我去上野動物園先收我300yen仲要除左海豚之外計物種都比你多..機動遊戲又唔係無咩新野..佢個魔天輪你企起身都搖到你怕

迪士尼又係..我去曬日本兩個園區先900幾蚊港紙..你夠撚死細又細過人仲要學人加到600幾，仲要得一個園區加好多野整緊？

起緊啦~~好似話出年開嘛

佢啲原因邊度搵番嚟
幅圖果啲本港唔係香港人嚟嘅

垃圾員工當客狗咁屌 以後唔撚會再去

我心諗做乜撚嘢

堆原因避哂根本性問題
即係堆大陸人

以前去親都火起咁滯
搭列車明明大把位
係要逐啲逐啲行去你面前打尖

排隊玩機動遊戲
後面個條友一定要同你做愛咁痴到咁埋
尤其係班咩住斜咩放係前面既大媽
一定要同你貼到埋一埋
掂住你咁先安落

睇動物 講到明唔可以開閃光燈
佢地唔會理 照閃
出聲鬧先會稍為收斂一下

大吵大鬧隨處放便已經唔講

比幾百入去買難受 仲去黎做咩
三四年冇去，對上一次都係全年證到期前去
享受指數仍然係處於負分

另外價錢問題已經變成另一個心理關口

我鐘意去睇動物

Op算有良心 生日免費飛推左咁耐都仲有
雖然話入園內消費/帶人一齊玩可以賺番
但至少我真係慳左幾舊水

迪士尼采你都有味

大陸人而家少左 應該好行左
但兩間樂園透過加價厘招 其實解決唔到問題
應該辦多啲活動 主題日增加吸引力先長遠

新水族館畀人感覺支離破碎, 大大不及舊館那個氣勢旁薄的巨缸帶來的震撼感覺個設計師腦進水

香港加人工追唔上通脹，人工越來越低，樓越來越貴，越來越難搵錢，邊有人肯駛錢

想賺大陸人錢又想賺本地人錢
想食兩家荼飯抵撚你死啦依家

琴日去完好少人喎，玩過山車都係排十零分鐘 係個VR過山車耐小小，半個鐘

幫長隆吹奏係咩料
去過一次已經覺得長隆嗰個仲垃圾過OP

爭d唔記得有兩張31號到期
放兩張OP飛先
有興趣TG @WantJay

剩係係門口見到一團團大陸人已經唔係太想去。

大陸人太多係死証，成堆打尖鬧交，搞到香港人唔想去

比返以前個海洋館我先講

成日睇到呢類既新聞就好撚心涼

因為盛志文支持唐英年而踢佢走根本係on9。

幾好笑
雞肋都係支那語 ?
讀得書少又話人讀傳理

利申讀傳理 用支那詞死全家

用支那微博做source講香港人心聲做乜鳩

早2星期同老婆同個女去, 排緊坐列車落山, 已經係入到去係月台等緊車, 我老婆後面條大媽企到用胸頂住我老婆背脊, 係頂到連一絲空隙都冇果隻, 後面又唔係有人推, 迫乜撚嘢啫? 幾分鐘就一班喇, 有咩好迫, 結果我老婆行開比佢上前, 班車幾迫我地費事上, 企係閘口等下班.
好勒車開咗, 我成家企係閘口等下班, 後面又一堆嚟, 今次我地正後方係香港人, 咁就緊係唔會企太埋, 不過呢, 呢個時候我右邊(我企閘口最右)有幾個大媽借D意埋來, 裝條路軌, 屌你老味我真係唔知有乜撚好裝, 咁想裝你不落去訓埋路軌喇, 咁我緊係知佢地想扮嘢攝位, 我咪好似不經意伸手扶住閘門最右邊, 等佢地冇得再攝.

對我後請唯一死因係太素多大陸人
諗起佢地即刻無哂心情

個死因咪海洋公園自己囉黎架喎，D 野都老化晒又唔肯改

當年USJ 都係老化後生意趺到仆街，換左個Marketing入去大刀闊斧改革先V型反彈

USJ 當年生意趺，都係做埋D ON9 開源節流方式(請少D人、CUT 福利、D 野賣貴D之類)，但你地有無見過有公司咁樣做完會反彈? 通常都係CUT 完越窮、窮又再CUT 過，因為跟本係個business model 老化唔work 呀

好在個社長有心，揾左森岡毅入去USJ，佢說服到社長咁情況下重金投資起Harry Porter 區，同埋大刀闊斧改革USJ擴闊左好多客源，D event 全部年輕人化(例如萬聖節event)、同動漫合作、不停試新野去改良機動遊戲，依加睇下USJ 幾好生意

海洋公園就完全走相反既路，以前沉完一輪，盛智文入去救返好少少，依加又走返D 舊路食老本，緊係死啦

除左大陸客 最大死因係機動遊戲 起過新野 再刺激啲 我唔信無人黎

上年九月去 都已經唔多人 少人到唔洗點排隊就玩到
仲記得五年前 排隊排到燥底

雞肋唔用可以用咩更全神？

收皮啦大專雞

次次入水族館一聽到啲大陸人叫囂 閃光燈狂閃 一堆人貼實塊玻璃唔肯郁就唔想停留

佢個水族館改得好差 搞到個個好似偷窺咁睇魚

689做咗好多陰濕野

幾十年都冇新野玩 又多大陸人

其實閒日已經少左好多大陸人去啦

太多人
一諗起要排成個鐘玩一個機動遊戲就

本身去係想開心
不過去到見到周圍都係蝗已經唔開胃
咁仲去黎做乜

Cheap撚到，好地地點會唔要 ，雖然OP塞到滿晒人，送比我都唔要

見到全部都係三,四線城市生蕃真係好影響心情, 直頭影響市容

上次行過激流附近, D 生蕃用條絲巾去擋水, 擋到濕晒出到黎起勢咁 fing, 我彈開十呎怕左佢

蝕錢應該唔關客既人數事
每次去都咁撚多人都仲要蝕
問題係出於成本過高

仲有咩大陸人太多唔想去
你地只係一少攝人 大陸旅客仲多過你地啦
人地做生意既點解要因為你地趕走啲大陸客

海洋公園真係趕客
最記得我上年有annual pass 同女朋友一齊去。
夜晚落山搭纜車時，根本冇咩人排都要焗你兩pair人一齊搭同一架，開到口問佢可唔可以一架都話唔得一定要坐滿。最後就兩pair人尷尷尬尬搭哂成程纜車，成程纜車4個人都冇講野，最浪漫時刻可以變到最尷尬既一刻。你叫人下次點樣再去...之後就冇再去，寧願搭火車落山。所以其實你做唔住係有原因。一尾想快d清哂d客，完全冇諗過個客點解要黎海洋公園玩，係呢方面同迪士尼完全輸一大段。

上年有買年票, 去左3-4次已經無去, 真心覺得好舊,
好多年前去過, 時隔多年後去, D設施 機動遊戲 又係無變過, 同埋好殘舊feel,
再加上, 最主要既原因 真係太多大陸人, 完全唔想再去

富士急啲過山車係正，但排兩粒鐘先玩到

海洋公園塊地用嚟起樓值幾多錢

算啦，自己冇咩文學修養就唔好出來柒吧。

呢個真係管理層問題,華人式管理同鬼佬式管理真係差好遠

唔係香港人未讀過，係呢條小學雞仲未讀到中學課程

大陸人成日打尖
排隊貼到實一實 屌完仲係咁

細個有無讀過楊修之死
無讀過書就咪衝出黎柒

下年7月節就旺返

盛智文咪又係食正自由行條水

完全係政府式官僚主義唔識轉縛

好簡單，搵Universal Studio傾合作，直頭將遊戲部份改為US主理，加埋巡遊同賣US characters產品
海洋同動物，攤位，哈佬喂等等繼續由OP主理

莫講話加價，你收迪迪尼同價都大L把人去

講真
貴得嚟又多中國人
畀人打尖又臭
真係唔撚使考慮去

佢個入口整到好娘好肉酸就唔想去

成個theme都要轉
入面所有野都已經落後左十鳩幾年, 仲衰過長隆

張cap圖寫殘體
明顯係大陸人討論區

冇錯死因係大陸人，好多大陸人黎玩逼走哂香港人唔再去。所以近年大陸人唔黎玩，香港人又比你唔重視覺得大陸人先幫你搵到錢所以咪蝕到咁。咁簡單似係你唔用腦wor

迪士尼蝕錢既原因係迪士尼母公司分紅太多，冇論賺定蝕佢都會收一個定額數既錢。有錯請其他高手指證。

海洋公園同迪士尼歡迎大陸人既政策都係飲鴆止渴,明明大陸自己都會起迪士尼同主題公園,你又同人爭客點爭得贏,根本香港人先係穩定長遠收益

照你咁講香港旺角所有鋪頭都執哂啦，少左咁多大陸人黎香港。未有大陸人黎之前香港一樣存在，唔好睇到大陸人黎打救世界。

D員工咁安排一定係倒米
以前都試過

入到去就不斷有D大陸口音入耳... 你去埋我果份啦...

大陸客係令佢一時賺好多但同時犧牲香港客,一冇左大陸客就侵死佢,而香港客係等佢賺少少唔好蝕,邊個可以令佢行得更遠?
諗都諗撚到啦

諗下日本人點解成日去迪迪尼同USJ 啦

根本係氣氛問題

其實佢係唔係五毛，如果係香港長大。經歷過冇自由行既香港一定唔會講呢d野。香港冇遊客唔會死，會死個班只係靠自遊行發達個班賣金賣錶賣lv個班sales。

主因係大陸蝗蟲

蝕錢仲加價 on9

你冇咁多大陸人，再減價吸引後生仔入去

過山車正就排耐d都有人玩啦,富士急咪一樣咁多人,再者又可以推快證吸引人排少d就可以玩

無大陸客死得，香港人好多窮人生日免費先去。

1. 唔止太多大陸人，根本就係太多人。機動遊戲個個企定定排隊等玩還好，嚟參觀睇花草動物果啲真係睇條毛，鬼屋果啲行慢少少後面隊撞前面隊都係好無癮，啲鬼嚇人之餘又要趕人行好白痴。
2. 海洋公園重點已經完全唔喺動物度，好多外國家庭慕名而來都失望。
3. 承上，但機動遊戲又唔係搞得好，唔係可以考慮改個名重生。
4. 已經唔知幾多年無build up 過icon，威威獅令連喺垃圾桶出場o既機會都無乜，自己啲周邊唔好賣，啲人都係去掟啲出面品牌o既公仔。
5. 無地方擴建都係一個死症，連餐廳都整唔到多啲位出嚟吸水。

總結，海洋公園已經唔可以叫主題公園，話係四季嘉年華差唔多
但嘉年華係一舊水坐次摩天輪，唔駛種樹養動物咁去吸水，完全無得比

細個每年都會同屋企人去一次 但係依家太多蝗 屋企人都唔想去 反正去到又要瘋狂比人打尖 啲蝗又冇禮貌

旅遊業白粉佬

支那團每個人收40蚊
有啲仲唔使錢就入得場
海狗剩係要人頭嚟打飛機

死因係大陸人啦，冇大陸人我唔介意一年去2 次

你講野又真係好好笑。想問下97，03年係因為冇遊客冇自由行，香港經濟先崩潰咩。你係唔係玩緊我定玩緊你自己渣？

再引用埋你偏文
海洋公園行政總裁李繩宗承認，這次是海洋公園87年脫離馬會成立公司獨立運作後，錄得最大虧損，近年虧損包括1997至98年度金融風暴虧蝕8,500萬元、2003年沙士虧蝕400萬元。[b][而門票收入佔了樂團整體收益的七成。不過，他說港人市場並沒減少，而海外客如泰國、印度等也有上升。他又說，內地客近月跌幅已開始收窄，而且內地客雖然長途旅行多選歐美日韓，但短途旅行反而多選了香港/b]
呢段講緊既原因你唔係以為係講緊03同97年既蝕錢原因嗎？如果你覺得係，我覺得你要再進修下中文先

日本USJ咪一樣多外國人 仲有當地人支持
如果果d人佔大多中國人 我相信 當地人都會相對減少左
依加係有一部份中國人係鄉下黎咁樣 冇教養咁

都唔知邊個讀屎片

不如話正常人都唔想去
四年前入到去全部都係大大聲既普通話 排勁勁耐 睇下表演都冇位 勁污糟 癲到係室內館有人坐係地下阻撚住
唔好話要俾入場費 貼埋錢俾我都唔想再入
入左記憶自然就唔會想再去
唔止海洋公園成個香港都係人 塞爆哂 海灘 博物館 乜展麥展 入到去似街市
以前放假行下山 呢幾年 連行山都幾十隊人 又嘈又多垃圾

旅遊業佔香港GDP得5個%
唔講仲以為係香港經濟大動脈一樣。
香港冇左旅遊業係唔會死，更何況你班大陸遊客。

係阿呢個比較係有左大陸自遊行既講法
咁我反問返你係未有自遊行之前海洋公園有邊一年係蝕錢阿。你話架嗎唔靠大陸人 只靠本地客唔夠維持收支平衡阿嗎。我就想問下03年前海洋公園係靠邊個維持收入

餐飲係一個問題啦 你好好地發展餐廳 基本上一定有人會因為肚餓而是但食
你就整到百幾蚊起跳 魚蛋都40蚊
屌你 你整平d 密食當3番 當run間正常餐廳好過啦
得閒轉下d餐牌 個期興咩你就賣咩 加番自己海洋公園d特色 大撚把人幫親啦 唔開源仲走走去加價 on撚9

入到去好似返咗支那咁
海洋公園? 不了

我真係生日先同細路去
但呢幾年, 其實連細路都唔想去, 因為真係無野玩
過山車呢D細路未玩到, 除左呢D就無咩野可以玩, 參觀園區又舊又小, 新既海洋館仲差過以前既大魚江
而且有一樣唔多鍾意, 去玩邊一樣都影相再叫人買相, 過程好煩

你就真係講到冇左旅遊業就冇左5%咁簡單啦
如果香港冇左旅遊業,自然就被逼發展其他方面,工業科技又好文化又好,唔通做旅遊業既人離開左行業就會餓死咩

2015 年有26萬6千人 做緊
所以26萬人都係到呃緊飯食嚕
即係我講緊賣錶賣化妝品賣lv賣金個班冇料中五出黎靠賣野個班吸血鬼阿。

主要係海洋公園啲機動遊戲真係好舊又唔刺激，你睇下USJ凈係玩翼龍同harry potter都甩海洋公園啲機動遊戲幾條街
仲要而家裝修好多野都關門冇得玩
而且海洋公園啲周邊又唔靚，周邊先係用來賺錢架嘛...

香港旅遊業未做起之前班人係咪失業?

屌你拎03年黎講03年沙士你會唔會去海洋公園玩阿。討論都係on9...個期全香港都pk啦。你以為淨係海洋公園生意唔好。講黎都係哂氣

因為有小朋友，買左2年年票
其實職員好nice, 對動物好有心，睇動物果part好有教育性
奈何真係太多大6人，佢哋根本當果啲係海鮮同珍禽異獸，睇完嘩嘩嘩就走
硬件太舊，耐無update

太多支那人 不了

太多支那人 又嘈 排隊都排隊死 一日玩唔到幾多個games

個海洋館真係改到戇尻尻咁 好掛住舊嗰個

佢可能03年後出世
唔知道香港冇大陸遊客前既香港係靠咩搵食。物流同金融pk就真係香港pk啦。
又或者佢係覺得香港向大陸用真金白銀貴深圳幾倍個價都係大陸人見係香港先賣比我地吊住我地條命

班大陸人真係好鬼嘔心
成日推推撞撞驚死蝕底咁
完全唔識保持正常人應有距離
搭一次海洋列車唔知要#metoo幾多次

依家海洋公園d大陸哩撞黎撞去
講野又大聲又燥
咩mood都冇晒
唔係既話拍拖都ok

見到個個吹奏盛智文真係笑出黎
D新野根本唔係佢諗，係而家個ceo李繩宗提出
話海洋公園因為冇盛智文玩完更加得啖笑
當年人數升係因為有自由行，而家人數跌係因為大陸人唔黎香港玩

同埋多左好多網站做Review, 討論, tripadvisor
作為精明消費者, 一定希望減少中伏機會
當d comment 俾晒全世界睇, d遊客都醒啦

以前就話互聯網未普及, 叫坤到d遊客來玩, 反正係one time
而家你坤完佢地, 佢地寫衰你
一傳十, 十傳百

環球影城真係好醒，佢啲機動遊戲係好高技術，好玩得黎硬件唔洗好勁佔地唔洗好大，變相好易換新野保持新鮮感

我住南區,成日有人問我係唔係經常去海洋公園,我會同返佢講本地人冇咩人去,主要係蝗去

咁都有負皮, 乜料

外國人黎玩呢樣都係貪佢個海景

名牌野點同呀？
米奇老鼠定威威司令吸引d？ d product唔洗sell都大把人買

Apple 咪又係搵番steve jobs

等執

之後又黎集體回憶 又狂打卡

今年一大死因 就係鬼屋ive仔扮中大生嘅死者
搞到啲人唔敢去哈囉喂

比狗去

荔園

其實唔少遊戲可以用app排定

班老屎忽仲成日吹奏自由行
話無自由行香港經濟差
差有乜所謂，食野唔洗咁貴
搵唔到工咪攞住老綜先
反正政府同商家佬都咁仆街

死因：踢走盛智文

其實依家香港情況好惡劣

翻查資料
香港近6年而勞動人口增加8%左右
當中勞動人口增長大部分集中於 零售住宿(泛指旅遊相關) (>11%) 以及 金融地產專業服務 (>14%) 兩行業範疇
而其餘行業勞動人口都跟唔上甚至萎縮緊

咁代表香港o既行業多樣性正不斷收窄
同時代表香港對經濟環境轉變o既抗逆能力愈來愈弱

當呢兩個主要行業其中一個增長放緩就有大量人需要工作轉型
唔單止要擔心轉型失敗o既會直接變成失業
即使成功轉型剩返o既另一行業容唔容納到咁多人亦係一大問題

所以講以前係無咩意思
要走回頭路 即使環境許可都係好漫長
但經濟要崩塌一瞬間就可以

次次去完op都嬲到仆街
係咁俾大陸人打尖仲要已經死癡埋嚟
職員又唔撚理
行前啲唔會快啲上唔到就係上唔到

至少去迪士尼啲大陸人正常少少無咩打尖發生
有嘅話職員會做野 單係依點都好過op
最仲要op好多排隊都係戶外 夏天都曬pk
仲要俾啲流哂汗嘅大媽阿叔蝗仔癡身癡勢

出軌成車跌成肉碎仲好玩
睇完段失事片成個月食唔落肉醬義粉都唔緊要

記得多啲去玩，留名睇你上報

連盛智文呢d頂級人才都唔要...
一走左就蝕錢
當年CY踢走佢？

雞助都唔識

今年生日去咗
覺得來回車程好q貴

唔去嘅原因得一個： 有支那人去

支那人最常用打尖技倆：
一路向前揮手扮有熟人喺前面
點知排到上最前就同外面既人揮手。

去一次夠晒，留返啲錢去外國啲公園睇動物好過，大陸人一路行一路食煙，仆街到無人有!

旅遊業唔賺錢
但養一大班低技術勞動力
對政府解決就業好重要

op山上有個阿姐屌人打尖屌得好大力

曲線反獨
現晒形啦

咁多人都虧損？管理不善？

海鮮公園執左都幾大獲

海洋 自膠

呢條橋work喎 睇完水族館啲海鮮 有得即場叫嚟食
實劏到遊客一頸血

迪士尼感覺上親切啲
同埋海洋公園太細

入到去人山人海全部都係支那人
搭個列車、纜車好似打仗咁
免費我都唔撚去

最憎係大陸人逼撚住晒

雞肋都支那用語 有冇讀過書啊？

大陸人勁多 唔會想去

記得去usj買左件調查兵團披
沿途係不斷有工作人員同你做返調查兵團獻出心臟個手勢同台詞
個氣氛係超好，買既人爽完仲有咁既售後服務
海狗公園？有咩賣？買完有咩售後體驗？

細個好鍾意玩飛天韆鞦同滑浪飛船，成日同屋企人去玩，e加咁撚多蝗，排個隊都咁激氣，仲樂乜鬼園，係屋企打機仲好過，根本海洋公園同迪士尼一鳩樣，打尖打到痴線

以前個動感電影好撚正斗，起碼好過迪迪尼d垃圾，竟然會摺埋

以前每年都會成家人去幾次，唔理佢有冇優惠減價都照去，自從幾年前去見到周圍都係無禮貌既大陸人，就決定以後唔去，屋企人都再無提起要去，好似完全忘記左海洋公園呢個地方咁，好奇怪

成個香港都做大陸人生意
仲邊有外國客本地客肯嚟
大陸人駛撚嚟 op 咩
有長隆番買 睬你都有味

抵死㗎
遷就大陸預咗要還

如果佢走Universal studio條路應該有得諗

其實依家無晒啲大陸客，短期內一定仆街，前面有人話淨係死啲靠旅遊業搵食嘅sales...當然嗰啲會即死，但唔好忘記，呢班19 sales 一失業，香港個失業率一暴升，會令到啲舖執之餘租金大跌，周街吉舖會影響其他本地人消費意慾。而且經濟一環扣一環，你斷一節無輪幾細都會有影響。就好似食煙吸毒，一上咗癮要甩，你一吓想戒邊有咁易

其實海洋劇場唔好睇呢點唔認同
每次去都有新故事睇 其實都算夠誠意啦

咁又難啲
US咁多瓣嘢backup 住佢引入明星場館
海馬公園就要跪地買版權

買個短期既高達版權唔知有冇得諗
不過其實海馬公園如果響外國買到稀有品種返黎擺,又唔好養死既話,其實都已經吸引到好多人啦,之前咩鱘龍魚娃娃魚個堆不知幾受歡迎

趕走曬支那狗我就買年票
見到佢地就唔開胃

執撚左就劏曬啲企鵝海豚沙魚嚟食啦

一個禮拜搵三日禁止遊客入場
包你生意蒸蒸日上

好似惡性循環咁 愈加得貴愈少人想去

不如搞多D優惠比香港人去 多香港人先會順便介紹比遊客

香港地就係咁，人人都有就唔矜貴
限制每日入場人數同門票數量
到時d人仆住咁入黎打卡啦

海洋公園而家個feel真係out out地
全職養動物好過啦

我又唔係好信700蚊你會去

兩大主題公園不斷加價但又不停咁蝕錢，究竟中間出咗咩問題？
加價真係可以解決蝕錢既問題？定係得不嘗失？
其實依家兩個主題公園都陷入一條不歸路，唔再諗計走返出嚟真係等死

《主題公園之間的「價格戰」》：

---------------------------------------------------------
關注我們的社交媒體，一起論盡香港旅遊事！
Facebook：

新設網站更方便、更集中！

呢到發現到好多人低質到極點

比你趕走班大陸客一定蝕得仲多

依家係排1個鐘隊都要蝕2.4億呀ON99

關大陸客咩事?

要唔蝕既話就只有更多人擠爆個樂園 排隊1個鐘係問題? 大佬呀! 排1個鐘隊都要蝕2.4億 唔排夠2個鐘點夠遊客回本呀???? 仲同我講唔比大陸客黎? 一係就加價lo 遊客少一半 票價加一倍 = 都係等如依定基本蝕2.4億

成班友講得咁口響話汲班大陸人就去海洋公園 咁要減少排隊時間就一定係減少入場人數 遊客少一半 1個鐘變等半個鐘 票價應該480X2=960 仲要止蝕 起碼1200蚊張飛啦下話 我就唔信你地到時沒哂大陸人會肯比1200去海洋公園lo

一個有用既建議都沒唔到:
我比啦 一係減成本 扣海洋公園人手再減薪

其實真正要解決就只有擴建樂園 咁就可以維持票價 海洋公園面積增加 多左機動遊戲 變相瓜分每個人排隊時間 又可以容納更多遊戲 咁先係真正解決問題既方法 關大陸人咩事 定家問題係迫到爆都唔夠遊客呀 唔伙以為單靠本地客既人數就可以多過大陸客下話? 咪ON99啦

keep 返水族館拆左海洋劇場同動物園起撚返水上樂園冬天做多 d 節日主題可能仲有得救

絲打有見地
我諗如果起多Ｄ野而要講加價，大家條氣都順Ｄ
可惜，依家個ＣＥＯ已經講明之後唔會有大型擴建

//海洋公園行政總裁李繩宗說，訪港旅客下跌，再大興土木搞幾十億元擴建，不符合市場需要，只會加重公園營運成本。未來會在現有土地進行重建或翻新現有項目，省回平整土地開支。首個重建項目是兒童區「威威天地」和毗連舊有動物後勤設施「海獅居」，會分階段重建為富有現代感的兒童天地//

---------------------------------------------------------
關注我們的社交媒體，一起論盡香港旅遊事！
Facebook：

新設網站更方便、更集中！

抵死啦
姑勿論客係外來因素 自己本身管理都有問題
根本依加就又要去消費班動物去討好班大陸人 遲啲仲要送班企鵝 貓頭鷹番大陸送死
又要向其他愛護動物組織 動物園組織做到好撚保護動物咁 之前aza 話嚟就即刻淆撚曬抵 乜都話換新 但以前啲野殘殘舊舊咁就冇人理 海洋劇場可以打風打到爛曬 拎動物條命嚟玩 仲有啲親親動物系列收咁貴有幾多錢用番落班動物度吖？
利申前員工 見到啲黑暗面見到唔想做

太多大陸狗係主因 生日免費都唔想去

立即引左勁多強國人黎食，稀有品種可以即場拍賣，價高者得

HR 仆街! 小圈子用人唯親

真係好撚悶同貴

寧願搭飛機去第二度既主題公園玩

都冇人支持本土野

依家旅行又易左
去外國玩仲正啦
加上咁撚多大陸旅客
你去埋我果份啦
D野又舊 十年不變咁

sorry 好多錯字 改番比你地睇

呢個係我幾年前係OP搭海洋列車既相 周圍都係大陸人 果d人打尖 連職員都打 跟著果幾年去都唔敢去

仲睇得明既

佢地係跟團一車車黎 你旅行社賤賣諗住薄利多銷 實際上收入少好多

thx 只係覺得沒人真正咁諗個問題出係邊先打咁多野
最後得出2個結論
1.管理問題 應該有好多成本可以係管理架構到扣番

2. 外國D樂園一般都好大 如果樂園唔大好難比到人去完想再去既感覺 而且太迫係令人討厭既原因之一 裡面D野貴係正常 最多入到去唔消費lo 但係等真係好令人討厭

加票價主因係園內消費不足

其實旅業數據都反映咗呢幾年大陸客嘅人均消費跌得好厲害
好多甚至唔過夜酒店都唔住
跟團又好亂由行又好入到去園區玩多消費少
變成旺丁不旺財

去扔錢區就會見到明顯分別

管理問題真係講到口都臭,不過當你諗到其實海記都係公營機構就明點解

佔地方面就認真係土地問題,但其實當年擴建個構思無論係估地上定設施上都比依家好
唔知點解最後變成依家咁
(有興趣可以參考返我之前既系列：）

依我既睇法就係依篇文打哂出嚟，絲打有興趣既大家多Ｄ交流

---------------------------------------------------------

關注我們的社交媒體，一起論盡香港旅遊事！
Facebook：

新設網站更方便、更集中！

你睇下環球影城WaterWorld先講啦

一張圖睇哂個問題
門票收入佔咗７成，其他咁多都係得３成

早幾年多中國遊客 海記就食老半賺嘅錢唔用嚟upgrade 一成不變

到中國人唔嚟先話著重返本地客 屌你啦
同其他零售業一樣剩顧眼前利益自取滅亡

你咁講就唔岩LA
大家如果記得既當年海洋公園係做過一次好大型既擴建
當年擴建個構思無論係估地上定設施上都比依家好,係唔知點解最後變成依家咁
(有興趣可以參考返我之前既系列：

---------------------------------------------------------
關注我們的社交媒體，一起論盡香港旅遊事！
Facebook：

新設網站更方便、更集中！

咁多蝗去 點解OP都賺唔到錢

你知唔知海洋公園d大陸人好多係牌仔團，好多都係零團費既，即係佢地係以優惠價入場，入到場極少消費，講緊係佢地一團2-30人一日都未必買到兩舊水野，但係就同正常客爭玩，公平咩？

一般自由行買野反而豪過香港客，出得黎旅遊都唔怕洗錢，呢d大陸客先係值得留

你依家日日大批d垃圾客入黎，反而趕走埋有消費力既香港客，正常香港客同大陸客一家大細入場唔計入場費，玩一日洗一千幾百走唔甩

利申：前retail員工

而家個場館租比啲中國阿嬸唱紅歌

抵你收皮啦海洋公園

迪士尼/環球影城產品 有名牌效應
op d mascot又唔出名又唔靚仔，但又唔見得平過人地

無眼睇
如果跟足當年個構思就正

---------------------------------------------------------
關注我們的社交媒體，一起論盡香港旅遊事！
Facebook：

新設網站更方便、更集中！

算啦, 條柒頭唔明咩叫劣幣逐良幣嫁啦

仲以為咩十三億人人多呀, 一人一蚊都賺到你笑

如果肯比D心思去設計吸引多D人買,相信盤數會靚好多

---------------------------------------------------------
關注我們的社交媒體，一起論盡香港旅遊事！
Facebook：

新設網站更方便、更集中！

香港幾多人去大陸幾多人去啊，唔做香港人都要做大陸啦

主題公園本身margin係低到不得了
有5%已經偷笑
持續可行措施係起酒店及零售
要有綜合體先容易做
酒店ebitda可以係30-40%

講乜死因 等酒店同水上樂園起好再講
做咁多年有咁嘅成績已經係唔錯
而且佢並唔係靠任何外購IP

樓上講埋跟環球影城模式
你知唔知一年對方收你幾多？
對方只會按收入%計 唔理你贏輸都要比

主題公園本身主要價值係用來促銷渡假村其他產品

唔加又食老本，u win

Halloween 係全年最吸本地客嘅時間

啲高層個腦燒撚壞Halloween 開埋日頭比啲中國閪團玩

玩到啲鬼又殘 員工又辛苦

仲比啲中國閪團整到污煙障氣

記得當年做DSE英文啲paper已經有過類似嘅motion
去到今時今日海洋公園竟然都無進步過

的確酒店同水上樂園起好後海洋公園有條件由單一主題樂園升格做完整度假區
但只怕佢依家咁既情況做唔到促銷其他產品既作用之餘仲要搭沉船

---------------------------------------------------------
關注我們的社交媒體，一起論盡香港旅遊事！
Facebook：

新設網站更方便、更集中！

咪講到個個香港人都高消費喇
幾多人係等生日同有其他買飛discount先會去 廢老仲要免費

關大陸客咩事，
問心，就算唔洗錢，都未必個個月去啦
啲嘢玩幾次都悶啦

我再解釋多少少
主題公園嘅fixed cost係好高
成本係唔會因為入場人數少而相應減低

如果要睇佢哋表現
行內一般係睇check per pax即人均消費
會再細分門票 零售 餐飲
我未得閑逐個睇但如果計總和
2017人均消費係比2014高少少

所以虧損主因應該係因為入場人數少

絲打係旅管人 ?

上兩個月去完都好多人，咁都蝕錢咩道理

如果大陸人真係外面就好 可惜唔L係呢 仲要唔守秩序既實在太多

香港既主題公園失敗在焦點放晒係內地人身上

太偏重大陸蝗。抵撚死啦海洋公園

我唔知OP點，但上次去迪士尼，係歷奇樂園等上船，普通話果隊上左3班先放一班廣東話

啲show幾好睇

你都on9. 香港唔係冇人去。 係因為太多大6閪先攪到冇香港人想去。
如果佢控制人蝗比例9：1
包佢賺。

上個月生日去啲大陸人多撚到你想掉頭走

我其實好撚想去 海洋公園係好玩過迪士尼好多 但係排個隊玩下過山車郁啲就要兩三個鐘 又多大陸狗同你逼 到頭來可能玩唔到一半設施就出番嚟 真係唔值

去完USJ+用Fast Pass
雖然係過千銀玩一日
但完全係覺得物超所值
希望每年都可以去一次

依家香港旅遊業淨係吸引埋啲低端人口
中國有錢嘅全部都出哂國唔會黎香港
黎親香港都係二三線城市嘅人
消費力咁低
唔止海洋公園 成個旅遊業都

一個禮拜有一兩日係港人限定 都有可能會去
同大陸人逼真係不了

個business model老早唔得啦
未有自由行之前已經蝕緊錢啦, 仲準備話執
你又做唔到人地迪迪尼同usj咁好體驗, 令人去完想再去
Keep唔到客會執笠係遲早既事
講真uss都好玩過佢
要去渡假村我去新加坡唔好, 又有casino

好懷念以前既香港

好懷念細個仲係「去玩去癲」、logo仲係海馬嘅年代

其實當初都憨鳩，55億有咩可能整到咁多野，仲要OP最麻煩係要平地
但最大鑊都唔係呢樣，係個酒店同渡假設施起左十年都未起完
水上樂園又遲左4年，起乜都遲人幾年
係最癲峰時期乜發展都停晒落黎
梗係唔夠其他樂園鬥

我經驗話我知香港family 8成以上會買野 後生個d就算鳩數

早幾個星期有fd生日去
80%都係大陸人，但其實大陸人都少左好多，所以成個公園勁疏落
最多人排嗰個動感快車都係排十分鍾就玩得

order bias

你又唔見大阪usj 死

唔好話人地人口多,遊客多

好多本地日本人都鍾意去

放d零團費入去刷出黎架咋，你估真係咁多客

成班支客
你去埋我果份
免費都唔會想去

太多支客E個型像已經深入左好多香港人既心目中
要改變唔係咁容易
等死啦

入面好柒

我自己就喺扔錢區留低唔少錢
但飲食反而少
想坐低食嘢嘅位都好難搵
最多買下魚蛋汽水
至於精品自己真係買唔落手
有細路同行就多數會買少少

你地一件半件影響當然唔大,但一家大細去ge就唔同了,但根本冇野吸引到d港人父母帶住d細路去排隊

又一個放棄本土玩死自己既例子

唔好話海洋公園 放假連街都唔係好想出

做過樂園就知其實香港人平均高消費好多
上個月尾迪迪尼annual pass買野六折，啲人一家大細幾千幾千咁買，星期日個貨架係清到空左

公平啲咁講
usj 本身已經有一堆為人熟悉嘅icon 先
再引入好多明星館同event
佢有背景有財力去傾版權返嚟
op 係差好遠

另一方面usj 近幾年搞cool japan 真係好絕
佢設計咗幾個萬用場館
包括4D 動感戲院 VR escape house 等
每年只要換唔同明星佈置入去就可以當新館搞

相反op 想搞新意只靠撘臨時帳幕或者木板屋

太多大陸人
抄左盛智文

遲d就sale鳩d支那人落黎玩

咁撚多大陸西去黎把黎？

OP其實處於兩難既局面
香港人屌太多支那人所以唔想去
但係op無大陸人 唔止蝕兩億
每日既入場人次 8成大陸 2成外地&香港
佢最賺錢既項目 無記錯係小食亭
好撚耐之前係個到番PT

執左佢咪有地再起豪宅囉
又有錢搵

一開始唔放支那人入去香港人點會唔去

你都憨鳩，冇大陸人OP收撚左皮十世
就係香港人唔去果十幾年先咁折墮

recap返我之前講嘅：

搵universal studio合營
你有地，佢有先進遊戲設計經驗
你有動物，佢有電影卡通IP

點會無得傾，OP係政府嘅，US就算要入嚟你唔批地佢都無得搞，相反你有OP塊地但無足夠吸引遊客嘅元素，正如當初迪士尼一樣，你班友只唔好似當初咁割地，真係當盤生意咁去傾合作咪得。

OP可以集中資源做好動物部份，US就負責遊戲，資金就大家傾點分攤
餐飲繼續OP負責但加入US元素，收入對分
紀念品咪比US抽佣囉，反正你OP都會抽反佣當交租交人工，但係US紀念品肯肯定會好賣過你齋OP紀念品多多聲，蝕頭賺尾點都有so，仲可以玩期間限定crossover等等賺多d兼promote自己OP characters.
巡遊一齊搞又更吸引，哈佬喂仲可以加埋US電影嘅嘢，出埋特別版食物禮品仲可以賺多一大筆。

加上世上無US係有埋動物園同海洋世界，你呢範upgrade下做靚佢加埋US嘅遊戲同IP直頭係雙劍合壁，絕對唔會差過迪士尼

到時cut鬼埋d平價團，團飛最多比八折，趕走低端遊客。但你有吸引力自然唔駛作賤自己谷人次啦

你有佢無嘅嘢，佢又有你無嘅嘢，點會無得傾合作呢，係差在點拆賬同會唔會又搞到好似迪士尼咁喪權辱國之嘛

不過睇死又係政府官僚同埋偏坦中國，又衰過响迪士尼度，唔敢咁做㗎喇

一車車大陸團咪食短期水囉
好似廣東道咁

等於殺雞取卵
做臭左個朵

應該諗計吸引世界各地遊客
同埋令人會再去既新元素
學下環球影城個d啦⋯⋯

海洋公園個模式其實只係大型荔園
荔園執左幾多年

起IR

講真大陸唔黎

香港會唔會真係去多d先

最大問題根本係個公園規模同design有d問題

你又唔見USJ有問題,人地年年賺, 你話USJ 有水喉,但香港迪迪尼咪又係蝕

我其實岩岩都想補返因為有大水喉問題USJ 有背景,OP冇得比

得USJ 搞cool japan依d真係冇得輸

我又會估到有人話日本點同香港比

你唔好以為IP biz model咁簡單

通常licensing係根據revenue比例
如果海洋公園上年有簽IP 會蝕得好甘
仲有 IP簽時通常已經有某d國家exclusivity
而且OP嚮做設計時會失去好多自主權

個IP真係會add value先有用

蝕錢主因係少左人入場 + 淨係做theme park
酒店+其他attractions開時先再仲新評估

替換設施係好複雜
一個ride由設計到fabrications要幾多時間金錢
你簽IP正常係做一個園區 成間野佈局受影響

海洋公園一早想轉做東南亞第一度假遊樂園
錢又冇，投標又失敗，香港搞基建又慢
結果10年都過左，仲未起完
成日揾外國比真係好好笑，OP一早想發大黎搞
問題係冇錢，果55億都好似要乞番黎咁
仲要個擴建規模細左N倍
渣緊就命都入過全球十大已經係奇蹟

講真唔係唔想支持OP，話哂都叫做本土香港主題樂園，到時香港人對佢重拾信心去返多啲做旺左個場，啲仆街大陸人就會以為有金執又跟撚住去，到時候啲大陸人一樣多返然後香港人無容身之所OP又會再沉過。

除非設大陸人流限制例如要用證件買飛，然後入電腦，限制返每日大陸人客既人流，香港人就用返身份證買。 咁樣雖然會賺少大陸人錢，但起碼香港人會對OP尊重返香港人而重拾歸屬感

好撚簡單一樣野，OP要知道問題所在係大陸狗太多，唔好天真覺得大陸人同香港人可以起同一個主題樂園空間並存，唔反省呢樣野OP真係等收皮，香港人唔會橕

仲有一樣
d機動遊戲又廢又舊 完全無心做咁款

佢不知幾想香港人唔去 最好100%大陸人

唔好再亂屌大陸遊客
正式一個主題公園最樂觀係吸引到20-25%當地人口
7百萬人當你30%一年去兩次 都係4百萬人
海洋公園講緊係一年6-7百萬維皮

個問題係而家兩邊人都覺得狗也不屌
佢想target 大陸人只會死路一條

外地客只得支那人嗎

細個同屋企人去過一兩次
十幾年黎 個心都真係好想去 去懷緬下

但諗到禁多支那人 督眼督鼻酸宿咸臭冇黎貴格污糟邋遢咁 唯有唔去

多大陸人要排隊我忍你
問題係班撚屌唔撚柒排隊架
以前分海洋館鯊魚館咪幾好
又要無端端清空一個館塞幾條中華鱘奶共
以前比錢入場都ok 而家免費都唔撚去

你估我唔想去
大陸人多到咁先唔想去

明明人多到玩咩都排餐死你都仲係蝕就自己諗下點解
加價都好既，都係大陸人去

如果淨係做香港人生意一定有得做，但係要我俾幾舊水同支那狗逼冇野呀

南港島線起好都少左人
遲d水上樂園起好，實蝕撚死 成班大陸人日日去玩屎尿 日日換水都換到op窮

最憎op摺左舊鯊魚館、水族館
養埋d冇霸氣中華鱘 咁撚多L水，養得幾條病夫中華鱘 自然高成本低吸引力，請獸醫都請到op窮

鯊魚館求其整個dlc餵食show，低成本都吸引到人額外比錢啦 養支那野 抵鳩死

仲有水母館 養咁多種水母真係拉高哂成本，普通人識鬼分咩，最緊要有活體餵食環節
餵d魚毛比水母一定低成本過養咁多缸水母仲吸多d人睇添

跟住仲要屌極地館，有咩理由設計比旅客凍住咁睇企鵝 我地又凍、你又浪費電
夏天咁撚7熱，要凍埋旅客個邊，起塊玻璃隔開旅客同企鵝咪算 要同企鵝共處一室要比30蚊位咪算

op班管理層，幾時用下腦 比d創意諗下點樣整dlc收費好過你就咁加價啦 依家op dlc係你門票幾倍價錢 整d大眾化dlc真係咁難咩

其實而家都有分水族館同鯊魚館

免費飛去過幾次

排親隊大陸人永遠都千方百計唔守規矩插上嚟打尖

為咗唔想勞氣，為咗唔想因爲保護小朋友而同大陸人打交惹官非，如非有公司包場都唔會去

仲話幫支那鱘保育 人地起條長江三峽絕魚種
幫鯊魚保育好撚過啦
熊貓又係on9，支那人個個省都有成年熊貓睇
op咁鐘意奶共，叫呀邊個奶共特首去四川爭取返專養大熊貓BB咪仲好 一次過養1打BB，一定吸客過養成年熊貓
返正四川個熊貓保護園係香港出錢重建 沒有我們香港錢，熊貓一早玩完，d 熊貓bb比返一半香港養，有咩問題

剛剛主權移交，仲有陣英屬香港味道嘅海洋公園有吸引力，人流又合理。依家陣大陸味太重，人流密度多過和合石，搵鬼去。

無人去就失去價值，港共鋪排緊，將來收地起樓貪腐肥肉。

不如話香港人本身（有一部份）根本對主題公園零興趣。甚至覺得係一樣厭惡性設施，問下環保撚就知

好多年前每兩三年去一次
次次個動感影院內容都一樣

最近期有唔撚係掛熊先去左一次
但好似有一隻已經死左

其實個陣點解踢走盛智文？

以前既動感影院係最正既vr，而家o個個只係垃圾

要黎既加幾多都會黎 唔黎既平幾多都唔黎 加價以保障現有客源既樂趣

好閪貴

做夠唔知幾多年按政府規矩要踢走喎

機動遊戲加動物 跟本市場唔同 放埋一齊
真心唔明 死人迪士尼 唔搞下香港人生日免費/半價 起碼可以博多d香港生日 一班人入黎

我都想知當年個顧問點計到55億出嚟
果陣擴建已經講話會起3間酒店,結果搞到依家都未起好

---------------------------------------------------------
關注我們的社交媒體，一起論盡香港旅遊事！
Facebook：

新設網站更方便、更集中！

失敬失敬
絲打真係教識我好多野

---------------------------------------------------------
關注我們的社交媒體，一起論盡香港旅遊事！
Facebook：

新設網站更方便、更集中！

我成日諗,擴建規模細左N倍都入到全球十大
照足個PLAN去起既今日個成績會點

參考：
---------------------------------------------------------
關注我們的社交媒體，一起論盡香港旅遊事！
Facebook：

新設網站更方便、更集中！

大多某一地方既客都係個問題所在，經濟都有講唔好將所有雞蛋放哂係同一個籃
早幾年大家都有講過中國客佔既比例太大，中國經濟一出事就死緊
依家只係應現左
所以嚟緊幾年都會係調整期，係中國客跌而其他地區包括本地客既人次未COVER到之際，兩邊應該都仲會蝕
至於佢地可唔可以搞返起，就睇佢地造化
---------------------------------------------------------
關注我們的社交媒體，一起論盡香港旅遊事！
Facebook：

新設網站更方便、更集中！

之前去排上山列車, 成班大陸人打尖, 有個鬼佬職員見到, 指住佢地好霸氣咁大聲咁叫:out!
成班大陸人即刻用隻手um住個頭好狼狽咁走左。
真係大快人心

屌你老母乜撚野係雞肋

屌你老母咩文黎

海洋公園係屬於政府

蝕個少少就叫救命話係雞肋?唔係淨係睇賺蝕咁表面架下話

咁高鐵快D炸撚左佢啦,蝕到入肉喎

而且遲D有水上樂園,有酒店會唔會又好D呢

其實呢個唔係好現象
主題公園應該好歡欣嘛
但就因為太多呢啲唔守規矩嘅客
搞到啲職員要鬧佢地
日子有功 態度漸漸變得呼呼喝喝
大家都唔開心

完全唔知虧係邊
未有蝗前 年年都要去一次

你老母返大陸咁
你去埋我個份啦

又係食慣支那客
支那客一少就唔識做

其實海洋公園其中一個死因，我覺得係冇左心目中主題（唔識點形容），一時sell動物、一時sell機動遊戲、一時sell鬼屋。迪士尼好明確sell一樣野就係迪士尼角色，無論halloween新春團拜特別活動，點都會拉返迪士尼角色做宣傳，人地一睇到自然同迪士尼掛勾。

海記自己都有吉祥物威威師令，但大家發唔發覺都好大段時間冇再見威威師令做宣傳，相信有返咁上下年紀都唔會唔識呢個角色 ，偏偏呢個大家集體回憶唔用，慢慢對海洋公園冇左種親切感，去完一次要隔好大段時間先會想再去

迪迪尼幾時整返個marvel區

執咗佢算啦

咁貴 點去？依家後生嘅係90後，00後，但係90後,00後經濟能力差係事實 仲打算靠7,80後呢啲老野？佢地都唔撚願意侯你呢啲舊主題公園啦，不如去個旅行仲好

( Show Blocked User - 交情很好的同學 )
靜啦柒頭

90後,00後消費能力一d都唔弱，只係全部用晒去日韓

yahoo 新聞

海洋公園越來越貴
機票價錢就越來越乞兒
我都識揀啦

完美演繹

細個成日去，果陣香港500萬人都養得起海洋公園，而家人流多左，排隊都排過幾鐘先玩到機動遊戲，證明新呢班人流消費力幾差

其實用古語先係香港象徵
之乎者也同埋啲有典故嘅古詞語大陸人好少用
一來南方文人多二來佢地文革咩都洗走晒

雞肋呢個詞坊間用咗好耐
好多叔父輩識講雞肋食之無味棄之可惜但未必識楊修添
你可以話係老餅詞但唔可以話係支那詞

咁多大陸人，日日免費都未必會去

中意去比大陸閪打尖咩 dllm

主題公園係雞

以前細個係好鐘意去 但覺得排9個字隊先玩到野好on9
但係有次同屋企人去見到支那人打尖
果時仲係小學生 見到屋企人第一次係街同人嘈交
仲有d香港人幫我地，我地手拖手唔比佢地打尖(佢地係扮哂野話前面有fd想博慒上前)
跟住去食野果陣明明等緊個位，企左好耐
班支那豬一見人地起身就衝去坐
連走果d香港人都係睇唔過眼
但係嘈極佢地都唔走
之後我發誓永遠都唔會去有一大班支那豬既地方 佢地真係唔要面 比人係街鬧都唔怕

要睇我都去沖繩睇啦
又靚又有得玩水
垃圾蝗國地方 有5條都無撚用啦

我明你講咩,話明主題公園緊係要有返個主題
海洋公園聽名就以為係海洋做主題,但實際海洋既元素又唔係佔好多
相信有唔少遊客都會比佢FAKE過

威威司令其實已經收左皮
變左新既威威

我都係鐘意舊果D

---------------------------------------------------------
關注我們的社交媒體，一起論盡香港旅遊事！
Facebook：

新設網站更方便、更集中！

冇文化真可怕

我要見到海馬先有感覺

我見到雞肋都好驚訝，香港嘅種族清洗真係好成功

去日本睇好過 至少唔使見到ｄ支那蝗

我年代得返個山頭有海馬
威威司令果陣最當打

---------------------------------------------------------
關注我們的社交媒體，一起論盡香港旅遊事！
Facebook：

新設網站更方便、更集中！

排纜車成日有d支那狗插隊，d職員又當睇唔到
同d冇文化既人爭，寧願唔去

如果好似啲回應咁話超多人都維唔到本
咁即係門票收入都抵唔過成本
咁不如起樓算啦

點解香港咁有趣,一有咩搞唔掂唔係諗計拆
而係叫折咗佢起樓,成個香港遲下就得返樓、樓同埋樓

---------------------------------------------------------
關注我們的社交媒體，一起論盡香港旅遊事！
Facebook：

新設網站更方便、更集中！

海洋公園真係貴
同條海豚影相都好似都要參加佢個咩課程
千幾蚊
去日本比左入場費早d 去登記
就可以免費

早兩年因為帶小朋友睇動物買過一年年票，
果一年裏面去左5-6次，次次都係平日去，
但係纜車條隊永遠長到仆街，跟本上帶住小朋友係唔會排。

個海洋劇長一場得30min，頭10min 玩「手機互動」，
跟住10min有低能劇場，扮到海洋表演有故事咁，
跟住5min 有d vip 餵海獅，最後5min 幾條海豚跳兩跳就完。
睇過一次之後跟住幾次都費事睇，on9 到震。

海洋館裝修後變左偷窺d 魚多過睇魚，同埋一堆支那人係咁閃閃閃，
痴撚線！

去日本好過啦

我明你講咩,話明主題公園緊係要有返個主題
海洋公園聽名就以為係海洋做主題,但實際海洋既元素又唔係佔好多
相信有唔少遊客都會比佢FAKE過

威威司令其實已經收左皮
變左新既威威

我都係鐘意舊果D

睇黎我真係好耐冇去

一行入去就講蝗語歡迎光臨
已經唔撚開胃唔想玩

玩過一次就唔想再玩架啦

放心,唔係巴打你既錯
我都做咗幾年年票,一年都去三至四次左右
但我都係上網睇
先知道威威司令收左皮,仲轉左埋咁卡通化既吉祥物
---------------------------------------------------------
關注我們的社交媒體，一起論盡香港旅遊事！
Facebook：

新設網站更方便、更集中！

將動感天地外判比環球影城，之後努力將海洋天地改成一個海底世界主題樂園。正面同海洋王國及迪士尼水世界競爭。
(海洋公園喺動物保育同生態科學不輸日本及中國)

Sarcasm
如果門票係佢主要收入 而真係要排長龍都賺唔到錢
咁佢可以試加價 一係就減低成本啫 如果可以令到 MC = MR
但如果咁都維唔到本
咁應該係個 cost structure 或者 business model 本身有問題
咁就要大改革先有可能
外國好多公司（例麥當勞）都係地產賺好多錢係一個可悲嘅趨勢
但亦都係事實

事實上門票的確係佢主要收入

但唔好忘記主題公園屬於奢侈品,衰D講句就係唔去唔會死
奢侈品既需求係高彈性(Elastic demand),價格上升帶嚟的利潤遠低於需求量的下降
最後利潤就不加反減

《主題公園之間的「價格戰」》：
---------------------------------------------------------
關注我們的社交媒體，一起論盡香港旅遊事！
Facebook：

新設網站更方便、更集中！

養你老母咩，未有自由行之前年年蝕到嘔
同埋你揾以前比? 而家規模大左咁撚多
仲有D人都唔識睇字，講左幾多次而家蝕兩億係因為起緊水上樂園同冇左班大陸人

楊修之死

更新下機動遊戲啦，慢慢一架架換，最衰地方限制同長隆比下去

對遊客demand 未必係 elastic
所以我先講如果加價可以令MC = MR
佢加 9%睇demand 跌幾多就知係咪elastic

紅色的確係咁既可能
但近依幾年加完價之後人次都係跟住跌
當然人次跌同其他因素有關,但加價都係其中一個主因
---------------------------------------------------------
關注我們的社交媒體，一起論盡香港旅遊事！
Facebook：

新設網站更方便、更集中！
[/quote]

行內會知道Marriott既MICE係佢哋長處
通常有酒店、零售及主題公園一齊時
做法係會推廣MICE中既”M”同”I”
即係會議及外國企業incentive trips
夜晚個主題公園會俾呢啲公司包場

所以我覺得唔需要咁早下定論
比少少時間睇吓會點
我唔係好清楚新Marriott酒店架構
海洋公園有佔股權先會有着數
否則利潤只會偏向酒店方
好似海洋公園出雞 人哋出豉油咁

執左塊地用黎起公屋啦

[/quote]
加價demand 跌係正常
係咪elastic 係睇跌個 rate

暫時知新酒店每年要將總收入既1.75%比海洋公園

---------------------------------------------------------
關注我們的社交媒體，一起論盡香港旅遊事！
Facebook：

新設網站更方便、更集中！

加價demand 跌係正常
係咪elastic 係睇跌個 rate[/quote]

SOR
QUOTE漏左價格上升帶嚟的利潤遠低於需求量的下降

---------------------------------------------------------
關注我們的社交媒體，一起論盡香港旅遊事！
Facebook：

新設網站更方便、更集中！

雞肋者，食之無肉，棄之可惜，讀書無讀過咩？

從大陸佬唔黎睇到
好多香港生意佬/政府（真心膠個d）都好短視

Sad but true

我同意佢地短視

不過睇法係大陸佬肯嚟都無用
佢地人均消費不斷降低係事實
唔只針對香港
去其他國家一樣
呢個同大陸經濟以及之前過度催谷有關
招呼佢地所得嘅利潤已經下降甚至可能倒蝕

佢地應該要一早意識到並積極吸返其他國家嘅客
但可惜連政府都後知後覺早兩年先識死開始話針對性吸返啲東南亞客
真係唔知遠水救唔救到近火

依加海洋公園高層根本當班動物係負擔
Cut budget cut 到痴線
嚟緊都送班企鵝同貓頭鷹番大陸送死
仲保乜野育

其實老早已經講過唔好將所有雞蛋放係同一個籃，但果陣無人聽仲要話人阻佢地發達

結果家陣應驗啦，就臨急抱佛腳求人地嚟
點知自己個名已經搞臭哂

求詳情

唔怪得係咁養死動物

近排去完 以後都唔會再去

1. 多大陸人 橫衝直撞 完全唔守秩序
2. 啲嘢勁舊 機動遊戲唔刺激 所謂海洋館無嘢睇 衰過以前嗰個 嗰條咩香港街 見到都尷尬
3. 啲紀念品設計勁核突 唔好話同環球影城比 同迪士尼比都差一大截

去左成日 一啲開心嘅氣氛都無 最開心都係自己幾個可以霸一架吊車

相信啲大陸團體票會更加平，

加價都係加啲港燦啫

最緊要係藥水冰

票價又平過人，跟住係裡面一蚊都唔洗
仲要嚇走埋其他會洗錢既人

隔離既支那人唔去,我即刻入場支持下 !

重有,賣港政府趕走盛志文,搵件支那人入去,一早都預撚左無錢賺 !
支那人有撚本事,照照鏡先 !

---------------------------------------------------------
關注我們的社交媒體，一起論盡香港旅遊事！
Facebook：

新設網站更方便、更集中！

Make it up on volume

重量不重質
神仙都難救

---------------------------------------------------------
關注我們的社交媒體，一起論盡香港旅遊事！
Facebook：

新設網站更方便、更集中！

唔知外國啲純水族館係點維皮

依家先知

主題公園呢個business model喺香港唔work

依家香港工程成本越黎越貴

成本高，票價唔可以太貴，遊客園內消費低

兩個都覺得好核突
對於我嚟講海馬公園嘅標誌+吉祥物只有呢個

一句講哂啦

海洋公園設施咁撚舊，搵鬼玩咩

除左美國，大部分主題樂園都係虧損

主題樂園越黎越難做啦...

no la
too many 支那dog

怒不退票...
舊式中文真係好典雅

記憶中嘅海洋公園
同玩呢副棋差唔多
以前有金魚大觀園 蝴蝶屋 恐龍徑 百鳥居 集古村

脫離咗馬會姐,但都係政府擁有
主席都係由政府委任架

---------------------------------------------------------
關注我們的社交媒體，一起論盡香港旅遊事！
Facebook：

新設網站更方便、更集中！

早前同朋友去都講起蝴蝶屋 恐龍徑
好記得細個去蝴蝶屋試過有隻蝴蝶停係手指到吸花蜜、恐龍徑最尾有隻好大既暴龍

BTW,有無個旗盤既大圖
---------------------------------------------------------
關注我們的社交媒體，一起論盡香港旅遊事！
Facebook：

新設網站更方便、更集中！

Google搵唔到
我細個有一套
係喺啲文具舖搵到
好平架咋
唔係海洋公園入面啲紀念品

仲諗住回味下
雖然擴建後既海洋公園多咗好多野玩,但童年回憶就無哂
---------------------------------------------------------
關注我們的社交媒體，一起論盡香港旅遊事！
Facebook：

新設網站更方便、更集中！

套棋唔平

比一般強國制既棋貴好多

例如強國棋3蚊副.依套野要18-20蚊架

細個果時諗左好耐先肯買

佢只係比人cap水既工具

香港人都去到厭啦

香港人去旅遊好多選擇
上有日韓台下有東南亞
唔似啲冇文化嘅美國佬咁
年年都去迪士尼環球片場
坐飛機唔係拉斯維加斯就係墨西哥加勒比海

講起激流 啲大媽好鍾意開傘玩
痴線 係都要職員開咪叫收返埋

其實我係香港人，行入去成班職員對住個你講蝗語，心諗

Make in Hong Kong係唔同D
---------------------------------------------------------
關注我們的社交媒體，一起論盡香港旅遊事！
Facebook：

新設網站更方便、更集中！

其實佢地都好慘
一時轉唔切姐
---------------------------------------------------------
關注我們的社交媒體，一起論盡香港旅遊事！
Facebook：

新設網站更方便、更集中！

你個個回覆都賣廣告乜事

sor 慣咗手勢

入d食野貴到仆街一家大細食都食窮點玩呀 ，日本d樂園食野價錢合理又好食

block 左條大陸狗先

就係支那人還掂都係周圍都係 不如去長隆啦

某d館入左去全部都係人，d人多到好似行年宵咁，仲要係同支那人迫

就算係室外，係另一面行去䌫車走個條路，好似朝早返工係金鐘轉車同人爭入地鐵咁

大佬，我放假嚟公園係想relax, 但好多時係公園入面個感覺，仲緊張過返工

所以長遠我都係覺得要擴建，起多啲設施分散返個人流

細個入去恐龍徑睇恐龍嚇到喊
比最後隻大恐龍同大昆蟲

最尾隻大暴龍

有時覺得貴都唔係問題
又細又唔好又貴先係問題

其實入面嘢食平門票咪要收返貴啲
講真去海洋公園入面多數淨係食一餐
又點會“食窮”咁誇

靠食野掛錢如唔似靠玩揾錢不如開餐廳啦